<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>个人成长 on Lillian Xiong</title>
    <link>https://parallelli.github.io/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/</link>
    <description>Recent content in 个人成长 on Lillian Xiong</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parallelli.github.io/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近的时间管理体会</title>
      <link>https://parallelli.github.io/p/%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%BD%93%E4%BC%9A/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parallelli.github.io/p/%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%BD%93%E4%BC%9A/</guid>
      <description>说到时间管理，很多人想要解决的问题是提高每天工作生活的效率。时下流行的工具有很多Todo list, GTD (Get Things Done) 等。他们都很聚焦在一个点：把脑袋里的东西丢到一个任务管理工具里，减少大脑用于记忆和管理这个任务的负担，这样大脑可以专注于做好当下的任务，以此提高效率。
对我而言，时间管理的目标是帮我理清我每天都干了些什么事情，分别花了多久时间，以此来规避时间管理的盲目性。在工作了一天准备下班之后，发现自己一些重要的任务没有理想的进展，就会有压力，进而心里就有加班来赶工的心态。但我意识到这个状态是不可持续的，因为工作永远不肯通过加班来做完，同时如果长期持续这个状态，会极大影响身体和心理健康。比方说会因为工作没做完的压力而压缩掉锻炼身体和收拾家务的时间，日复一日，看到自己变形的体态和凌乱的房间，以及那还么有做完的工作，整个人陷入恶性循环&amp;hellip;
这一周，我尝试了在Outlook的日程表上记录我每天工作的时间分配。这么做的目的是为了让我自己清楚我每天投入在工作中的8~9小时到底都在做什么，分别花了多少时间，以此自我肯定自己的工作，和帮助自己分析时间花费的瓶颈以制定后续针对性提高的计划，同时这些对自己生产力的洞察也可用到今后的工作安排计划中，跟利益相关者合理设置期望，避免overcommit, under-deliver.
一个普通的工作日大体由两部分组成：开会、自由时间。我的目标：通过在日程表记录，让我对每天工作的细节和产出一目了然。
对于自由时间部分，如果我提前有安排一个特定时间段做某项工作，我会提前把那个时段block上，如果没有，我就临场发挥。每半小时至一小时记录一次在那个时段做的事情，目标和实际结果。如果我发现有些我提前安排好的事情没有时间做了，我会把它往后挪或者明天。宗旨是如果那是我想要优先做的任务，我得给它找时间。
效果很显著。
纵然只是一次粗略的尝试，我已经体会到了记录的魔力。
 我非常清楚我这一天从10点到7点到底都做了什么。 到下班时间，我不再会因为一些任务没有理想的进展而自我怀疑这天怎么什么也没干。这很对于保护心理健康很重要。 对一些任务的时间所需时间有了更准确的了解。 有些原本以为一个小时做完的东西，却最终花了三小时，在提高业务能力和效率的同时，下次可以更好地预计完成时间。小到一个独立任务的用时预估，大到对整个团队的季度年度计划。 更容易看到短板（成长的机会）。 比如我发现我在IM上跟隔壁组同事就一个问题花了一个小时讨论无果，我或许应该开会来面对面讨论以提高沟通效率。  要保持每天每个0.5~1小时一次的高频记录并不容易。最关键的是要找到一个适合自己的好用的工具。我以前尝试过印象笔记，Quip, Notion, Apple Notes以及一些不知名的App，都没有成功坚持记录，所以收效甚微。终于，踏破铁鞋无觅处，我发现Outlook确是特别好用！很简单去block一个时间和把一些需要往后拖的事项直接拖拽。毫不费劲地就把每一天都仔细记录了。
最后，记录了并且定期（比如每周末）回顾，总结反思，才能更好地发挥记录的作用。一些简单有用的反思：
 检查每周用于开会的时间，是否太多或太少以至于影响了整体进度 哪些任务实际完成所需时间跟预估的出入大于100% 有多少事情是在一周工作过程中新出现的预先没有安排的，以及他们总共占用的时间 &amp;hellip;  持续观察这些数据，它们会帮我们更好地规划工作，以此降低工作压力，保持身心健康。同时也是一个找到自己成长机会的捷径。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
